[求救] 完全唔識音樂嘅人想由零開始

有冇人同我一樣係完全唔識音樂？
五線譜、terminology 乜都唔識

樂器未玩過，樂理係乜唔清楚，唱歌會走音、甩beat，最勁係自己都唔知自己走音

好想學識基本嘢，有個basic sense，跟住希望學識基本嘅唱歌

想入手都唔知喺邊到開始，google完都冇乜資源係畀我呢種完完全全嘅音樂白痴。有冇人可以指點吓我呀？好迷失

你都係唔好開始啦

出去學鋼琴啦
成年人比小朋友易明
基本上一兩堂五線譜 基本樂理 一點就明
我估你都係偏向想學流行而唔係古典？
R多啲miss/sir教多啲流行野
咩chord啊 轉位啊 progression
學多啲你音感會好啲 節奏同唱歌方面都一定會有改善
其實流行曲都係哥啲野
除非你想玩得好精 唔係應該夠你玩得好開心
最緊要唔好覺得成年人先去學琴好羞家

多謝巴打回覆

巴打意思係鋼琴係進入音樂世界嘅一個好方法？冇錯我係想去到唱到流行曲嘅水平。

巴打可唔可以講解吓學鋼琴點樣可以benefit到唱歌？音感、節奏等等要幾耐先會去到正常人水平？

開頭覺得廿幾歲人先走去學鋼琴學basic嘢好瘀，但諗真啲，知自己唔掂仲唔去學係更羞家，所以上嚟請大家指點迷津

有咩好迷失 自己鍾意邊樣樂器想學就去學
最緊一定要搵老師1對1上堂
學樂理易入手既就去學琴
其實音樂無話咩天唔天份 唱歌例外
我自己都係0天份
我學左3 4 5年電結他 彈同樂理都係半桶水
所以我最近諗住去搵老師學埋琴
一黎執番正個樂理底
二黎想做歌 自己有部電腦有部midi琴已經搞掂

唔好諗喇 到你30歲都仲"想"學 永遠得個諗字仲羞家
人生咁長 最重要自己開心 唔通做唔到世界冠軍就唔學咩

其實學琴 真係最好
一開波易學D 我知咁講實有人插我
但對比其他管弦樂器 起馬易D彈到好聽既音色
自己過程中滿足到係好重要

同埋用鋼琴理解樂理 係易過結他果D
起馬你一睇/聽就知唔同既音係邊 音程各樣
同你話唱歌 音準 就梗加 出面都係用鋼琴練會方便好多

可以交流下唱歌結他

part time busker 夾開band

你咁多嘢都想做得到咁貪心
建議你分開學 樂理 唱歌
你真係想有心做得好,就搵兩個老師教你啦有咩老師可以同時教晒兩樣野

冇咩*

因為我最想做到嘅係識唱歌
但有巴打叫我學彈琴識basic嘢先
所以而家會搵教琴老師先

收到，學琴會係我嘅第一步

其實我連樂理係咩都唔知
不過而家會先搵教琴老師學吓，之後再搵人教唱歌，希望咁樣可以慢慢達成我嘅目標

加油加油
如果唱歌有問題可以搵我交流吓

不如先從根本音樂鑑賞入手啦
對一首歌嘅各種element有基本概念先再決定學咩
咩概念都無好難起手
普通私人樂器教師好難教到呢啲嘢

輕輕鬆鬆嘅做法我會建議你睇下youtube
英文好嘅可以睇Adam Neely/ Rick beato
中文有 NiceChord
陶喆又開咗個channel得閒鳩up下
以上嘅channel係由初學者以至行內人睇都會有得著

跟住呢啲channel聽下多啲唔同style嘅音樂
慢慢你先知自己喜歡聽咩玩咩
到時再揀學咩未遲

老實講好多樂器老師除咗佢哋自己嘅樂器之外對音樂無咩認識
樂理知道得再多 唔識用都係紙上談兵

我觀察到香港嘅現象係
一街都係八級演奏級 玩到識飛
但都唔識欣賞 享受 分析 理解音樂
咁同AI有咩分別
細個就話被逼要學無得揀
你依家有得選擇就唔洗咁急決定

agree簡岩老師真係好重要
最重要個樣知道自己想玩咩類型
聽歌呢d要慢慢浸
浸番357年你就會知道自己既喜好係邊到

好似我早幾年之前係聽core metal野
但當我玩落電結到又另一回事
好似自己對恆野都唔算太大興趣
我自己一路都鍾意聽開日本野
自己彈落發現真係超級鍾意
個陣開始真係搵到自己學野既方向同目標
不過最緊要阿sir聽既歌夠晒廣

其實我覺得聽歌都係一門學問黎